艾朗藍斯梅開三度觸發環球動盪 專家提醒應小心風險暫忌趁低吸納

早於2011年，外國網上流傳，每當藍斯入球，數天內便有一名名人逝世。首名的「受害者」為拉登，藍斯於2011年5月1日對陣曼聯的比賽入球後，第二日拉登便由美國的特種部隊撃殺而死。其他的「受害者」包括喬布斯(Steve Jobs)、雲妮·侯斯頓(Whitney Elizabeth Houston)等。此魔咒於2013-2014年間開始較少提起，因為該季藍斯的入球不斷。不過在2016年1月9日及14日主場對新特蘭客場對利物浦取得入球的賽事後不久，英國著名搖滾樂手大衛·寶兒及英國著名演員阿倫·烈卡文（曾經在《哈利波特》系列中飾演賽佛勒斯·石內卜教授）分別因肝癌及胰臟癌離世，藍斯魔咒被人再一次提起。

此外，藍斯的生日12月26日亦有多宗國際大事發生。在其1歲生日時蘇聯解體，13歲生日時伊朗大地震，14歲生日時南亞海嘯及16歲生日時台灣恆春7級地震。而藍斯自己曾經在2011年12月15日在新浪微博發文「coming soon...」，兩日後北韓領袖金正日逝世。

艾朗藍斯入三球大事前後時序表

2018年2月2日，環球股市暴跌，道指跌近666點，三十隻成份股無一倖免。

2018年2月3日，英超阿仙奴對愛華頓，艾朗藍斯突然上力梅開三度，帶領球隊主場大勝5:1。

2018年2月4日，台灣花蓮地區晚上九點一小時內發生七次地震，餘震直至深夜時分。

2018年2月5日/2月6日，美國股市連環急瀉，道指兩個交易日合共暴跌1800點，創歷史以來最大點數跌幅。標普500指數重挫6.1%，年內漲幅徹底蒸發。

2018年2月6日，國學泰斗大師饒宗頤去世，享年100歲。

2+0+1+8 = 11

藍斯係天使，代表上帝降下神罰

國學大師
\|/

2016年2月6日，台灣花蓮地區再發生地震，餘震達八十多次。

梅開三度

梅海三度同帽子戲法就聽過

死神來了

咩都入佢數

2018年2月7日，台灣花蓮地區凌晨時分發生6級淺層大地震，最少2死逾200傷，4座建築物倒塌或傾斜。

2018年2月9日，環球股市一周內第三次大跌，道指瀉1032點。香港股市再成亞洲區墳場，全日跌943點，90%股份(約1700)下跌，總結一周累跌3646點(約11%)。

日日都有大事發生啦
選擇性講

2018年2月10日，香港大埔公路發生開埠以來第二宗嚴重車禍，一架雙層巴士懷疑轉彎時車速過快造成翻側，事件造成18人當場死亡，1人送院後不治，9人危殆，66人受傷。

2018年2月11日，俄羅斯一架有65名乘客及6名機組人員的客機起飛後不久墜毀。

2018年2月19日，前新華社香港分社副社長張浚生病逝，享年82歲。

藍斯

2018年3月9日，阿仙奴歐霸盃十六強賽事，艾朗藍斯在下半場突破越位陷阱，再扭過意大利鋼門明日之星當拿隆馬輕鬆射入網窩，協助球隊擴大優勢至2:0，最後亦以相同比數完場。

2018年3月14日，著名物理學權威專家霍金去世，享年76歲。

2018年3月15日，香港沙田廣林苑槍擊案，一名醉酒男子奪去前來調停糾紛的警用配鎗槍，並連開多發子彈，兩名警員中槍送院。

連鎖蝶變